export default {
  id: 'jp_word_ms_iadjective_1_F_1',
  name: '일어달 い형용사 LV1-선정 (뜻)',
  data: [
    { question: '薄い', answer: ['うすい', '(두께가) 얇다 / (색, 빛, 맛 등이) 약하다 / (농도, 밀도가) 적다'] },

    { question: '偉い', answer: ['えらい', '훌륭하다'] },

    { question: '可笑しい', answer: ['おかしい', '의심스럽다, 이상하다, 우습다'] },
    { question: '遅い', answer: ['おそい', '느리다'] },
    { question: '恐ろしい', answer: ['おそろしい', '무섭다'] },

    { question: '固い·堅い·硬い', answer: ['かたい', '딱딱하다, 단단하다'] },
    { question: '痒い', answer: ['かゆい', '가렵다'] },

    { question: 'きつい', answer: ['', '꼭 끼다, 엄하다, 정도가 심하다'] },

    { question: '臭い', answer: ['くさい', '냄새나다'] },

    { question: '詳しい', answer: ['くわしい', '상세하다'] },

    { question: '粗い', answer: ['あらい', '거칠다, 조잡하다'] },
    { question: '怖い', answer: ['こわい', '무섭다'] },

    { question: '凄い', answer: ['すごい', '굉장하다, 무섭다'] },

    { question: '酸っぱい', answer: ['すっぱい', '시다'] },
    { question: '塩辛い', answer: ['しおからい', '짜다'] },
    { question: '素晴らしい', answer: ['すばらしい', '(내용이나 질적인 면의 분석적 판단에 의거하여) 훌륭하다'] },

    { question: '詰まらない', answer: ['つまらない', '하찮다, 시시하다'] },

    { question: '手痛い', answer: ['ていたい', '혹심하다, 호되다, 뼈아프다'] },

    { question: '激しい', answer: ['はげしい', '격심하다'] },

    { question: '酷い', answer: ['ひどい', '심하다, 지독하다'] },
    { question: 'はなはだしい', answer: ['', '심하다, 지독하다'] },

    { question: '四角い', answer: ['しかくい', '네모지다'] },

    { question: '緩い', answer: ['ゆるい', '느슨하다'] },

    { question: 'よろしい', answer: ['', '좋다, 괜찮다'] }

  ]
}
